+++
title = "创建连接池设置策略（HTTP/HTTP2）"
description = ""
weight = 1
+++

为服务入口创建限制 HTTP 请求数量的连接池设置策略。

**操作步骤**

1. 登录平台，进入业务视图后，选择进入微服务所在的项目下命名空间。

2. 单击 **服务列表**，找到要创建连接池设置策略的微服务。

3. 单击 ***微服务名称***，进入微服务详情页。

5. 单击页面下方的策略页签，单击 **创建策略** > **连接池设置策略** > **HTTP/HTTP2**。

	![connectionhttp](/img/connectionpool/connectionhttp.png?classes=big)	
	
6. 在 **创建连接池设置策略（HTTP/HTTP2）** 窗口，设置以下参数。  
**说明**：参数作用于客户端的单个实例上。

	* **最大连接数**：服务可同时接受客户端单个实例的最大连接数量。系统默认为 1024。
	
	* **最大请求重试数**：若在路由管理中设置了超时重试策略，则触发超时重试策略阈值的请求将会重新发起，该参数限制同时可接受的重试请求数，防止重试请求过多，导致服务端无法处理其他请求。默认为 3。

		例如该参数设为 3 时，当服务端同时接收了 10 个请求时，其中有 5 个是重试的请求，则只有 3 个重试的请求可以通过，其它 2 个重试请求则会被拒绝。 

	* （非必填）**每连接最大请求数**：限制最多接受每个连接过程中的 HTTP 请求数。如果某个连接发送超出该数量的后续请求，后续请求将被拒绝。如果设置为 1，每次连接最多允许发送一个 HTTP 请求，相当于禁止了 HTTP 协议的 Keep-Alive 特性；如不填，则没有限制。

7. 在 **HTTP** 区域，设置以下参数，仅在 HTTP 请求使用 HTTP/1.1 协议的情况下生效。  

	* **最大等待请求数**：限制客户端单个实例进入等待转发队列（Pending 状态）的 HTTP 请求数量，无法进入等待队列的 HTTP 请求将被拒绝。系统默认为 1024。

8. 在 **HTTP2** 区域，设置以下参数，仅在 HTTP 请求使用 HTTP2 协议的情况下生效。  

	* **最大请求数**：接受客户端单个实例并发请求的最大数量，超出该数量的请求将被拒绝。系统默认为 1024。

7. 单击 **创建**。
